# The Planetary Society
> 2019.10.06 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/p/planetary_society_logo1t.webp)](f/c/p/planetary_society_logo1.webp)|<tps@planetary.org>, +1(626)793-51-00, Fax +1(626)793-55-28;<br> *60 South Los Robles Avenue, Pasadena, CA 91101, USA*<br> <http://planetary.org> ~~ [FB ⎆](https://www.facebook.com/planetarysociety) ~~ [IG ⎆](https://www.instagram.com/planetarysociety) ~~ [X ⎆](https://twitter.com/exploreplanets) ~~ [Wiki ⎆](https://en.wikipedia.org/wiki/The_Planetary_Society)|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Планетарное общество** (англ. **The Planetary Society**) — американская неправительственная некоммерческая организация, занимающаяся проектами в областях астрономии, планетарных науках, исследовании космоса и популяризации науки. Основано в 1980 году Карлом Саганом, Брюсом Мюрреем и Луисом Фридманом. Целью является исследование Солнечной системы, поиск околоземных объектов и поиск внеземной жизни.  
Число членов: 40 000.

Помимо популяризации, 「Планетарное общество」 проводит программы, нацеленные на развитие исследования космоса. В июне 2005 года был запущен аппарат Космос‑1, предназначенный для проведения эксперимента по использованию солнечного паруса, но запуск оказался неудачным. В 2011 году на борту КА [Фобос‑Грунт](фобос_грунт.md) был запущен эксперимент LIFE (Living Interplanetary Flight Experiment) для исследования способности микроорганизмов к выживанию в открытом космосе, но аппарат не смог покинуть околоземную орбиту. В 2016 году для тестирования технологии солнечного паруса планируется запустить аппарат LightSail-1. С 2010 года место исполнительного директора занимает Билл Най. В попечительский совет, среди прочих, входят Базз Олдрин, Нил Деграсс Тайсон и Роберт Пикардо.

The Planetary Society currently runs seven different program areas with a number of programs in each area:

- Advocacy and education
- Extrasolar planets
- Innovative technologies
- International mission participation
- Mars exploration
- near‑Earth objects
- Search for extraterrestrial life



## The End

end of file
